# Des Projets

[Repository](https://sebhoa.gitlab.io/lupy/)  idées ludiques pour faire programmer les élèves

[Simon Tatham's Portable Puzzle Collection](https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/puzzles/)  One-player puzzle games

[Ressources de Tristan LEY](https://trieles.gitlab.io/nsi/) Jeu du démineur

[Les algoblobs](https://algoblobs.educinfo.org/) concept informatique développé pour approcher de plus en plus de comportements que l'on pourrait qualifier d'intelligent 

[E-LearningScape Info](https://webia.lip6.fr/~muratetm/elearningscape/) Un jeu de type escape game sur le thème de l'informatique.

[Repository MessageCrypt](https://github.com/CupOfCoffeeX/MessageCrypt) client/serveur

[Moteur de recherche retro-gaming](https://picassciences.com/2021/04/02/moteur-de-recherche-retro-gaming-methode-de-boyer-moore-horspool/)   méthode de Boyer-Moore-Horspool


[rosettacode](https://www.rosettacode.org/wiki/Bulls_and_cows/Player) jeu Bulls and Cows version player

[Repository aulery](https://github.com/aulery/NSI_labyrinthe) TP jeu du labyrinthe

[Charles Bouton](https://www.pearltrees.com/s/file/preview/218593863/Bouton1901.pdf?pearlId=301549059) jeu de nim

[Codes-Sources](https://codes-sources.commentcamarche.net/source/list/python-19/340-jeux/last) codes jeux Python

# Outils


*$MicroStudio** : un moteur de jeu gratuit pour Windows, macOS, and Linux par Gilles Pommereu.

- [microStudio](https://microstudio.dev/fr/) version en ligne

- [microStudio](https://microstudio.itch.io/microstudio) version téléchargeable

- [Repository](https://github.com/pmgl/microstudio)
